**TRON** （The Real-time Operating system
Nucleus）是一个开放的[实时操作系统](../Page/实时操作系统.md "wikilink")[内核](../Page/内核.md "wikilink")。其项目于1984年由[东京大学的](../Page/东京大学.md "wikilink")[坂村健教授发起](../Page/坂村健.md "wikilink")，宗旨是“为全社会的需要创造一套理想的[计算机结构和网络](../Page/计算机结构.md "wikilink")”。\[1\]

截止2003年，由其衍生的 [Industrial TRON](../Page/Industrial_TRON.md "wikilink")
(ITRON)是全世界使用数量最多的操作系统之一，\[2\]遍布于从移动电话、[家用电器甚至到汽车的数十亿电子设备上](../Page/家用电器.md "wikilink")。虽然
ITRON 主要是被日本公司使用，但也吸引了世界范围内的兴趣。\[3\]然而，据说优质英语文档的缺乏让它没能被更广泛地接受。\[4\]

2004年，东京市长石原慎太郎提到：“TRON曾经被前国际贸工部的部长桥本扼杀了，因为当时他受到了来自于美国的压力。”\[5\]

## 架构

TRON本身没有具体的内核源代码，而是用来创建内核的“接口和设计准则的一组集合”。所以基于这个规范，不同的公司都可以适配不同的[微处理器开发自制版本的TRON](../Page/微处理器.md "wikilink")。

虽然TRON的规范是公开的，但实现者可以自由决定其实现是否专有。

### 子结构

TRON框架为各种不同的计算单元定义了完整的结构。

  - [ITRON](../Page/ITRON.md "wikilink") (Industrial
    TRON)：运用最广泛的TRON结构。为嵌入式系统设计的实时操作系统结构
      - [JTRON](../Page/JTRON.md "wikilink") (Java
        TRON)：支持[Java平台](../Page/Java平台.md "wikilink")
  - [BTRON](../Page/BTRON.md "wikilink") (Business
    TRON)：针对[个人电脑](../Page/个人电脑.md "wikilink")，[工作站](../Page/工作站.md "wikilink")，[PDA](../Page/个人数码助理.md "wikilink")，主要作为基于TRON架构的网络中的[人机界面](../Page/人机界面.md "wikilink")
  - CTRON (Central and Communications
    TRON)：针对[大型机](../Page/大型机.md "wikilink")，数字交换机
  - MTRON (Macro TRON)：TRON的不同组件间的内部通信
  - STRON (Silicon TRON)：实时内核的硬件实现。\[6\]

## 历史

  - 1984年：TRON项目正式启动。
  - 1985年：NEC公司宣布基于ITRON/86规范第一个实现了ITRON操作系统。
  - 1986年：TRON 居议会（不联盟的TRON协会）正式成立。日立公司发布了基于ITON/86K规范的系统。：第一届TRON论坛举行。
  - 1987年：富士通公司发布基于ITRON/MMU规范的系统。：三菱电器发布基于ITRON/32规范的系统。：日立公司在Gmicro/200
    32位微处理器上实现TRON VLSI CPU 规范系统。

## 行政管理

### T-Engine

T-Engine论坛是一个[非营利组织](../Page/非营利组织.md "wikilink")，为ITRON，[T-Kernel和普适ID架构开发开放规范](../Page/T-Kernel.md "wikilink")。\[7\]\[8\]其现任主席是[坂村健博士](../Page/坂村健.md "wikilink")，截至2011年7月共有266名会员在其中。执委会会员包括了如富士、日立、[NTT
DoCoMo和](../Page/NTT_DoCoMo.md "wikilink")[电装等日本巨头](../Page/电装.md "wikilink")。A级会员包括
eSOL, [NEC](../Page/NEC.md "wikilink")
和[雅马哈等公司](../Page/雅马哈.md "wikilink")，参与 T-Engine 和
T-Kernel 规范，或者普适ID技术的设计与开发。B级会员包括
[ARM](../Page/ARM.md "wikilink")，[Freescale](../Page/Freescale.md "wikilink")，[MIPS科技](../Page/美普思科技.md "wikilink")，[三菱集团](../Page/三菱集团.md "wikilink")，[博世](../Page/罗伯特·博世公司.md "wikilink")，[索尼](../Page/索尼.md "wikilink")，[东芝](../Page/东芝.md "wikilink")，[Xilinx](../Page/赛灵思.md "wikilink")，参与使用T-Engine和T-Kernel的产品的开发。参与论坛的还有赞助会员和学术会员，包括许多大学，如日本的[东京大学](../Page/东京大学.md "wikilink")，中国的[大连海事大学](../Page/大连海事大学.md "wikilink")。\[9\]\[10\]

### MicroScript

MicroScript是一个图表式的高级[程序语言](../Page/程序语言.md "wikilink")，由 Personal Media
Corporation
创造。与[苹果公司的](../Page/苹果公司.md "wikilink")[HyperTalk类似](../Page/HyperTalk.md "wikilink")。意为没有或几乎没有编程经验的终端用户准备，虽然也被专业BTRON程序员当作开发工具来在各种TRON之间移植软件，或者简单快速地为硬件设备编写驱动。MicroScript基于、并且扩展运用了TRON
Basic 文本编辑器和 Basic Figure 编辑器。

## 参考

[Category:实时操作系统](../Category/实时操作系统.md "wikilink")
[Category:日本資訊科技](../Category/日本資訊科技.md "wikilink")

1.
2.  Jan Krikke, ["The Most Popular Operating System in the
    World"](http://www.linuxinsider.com/story/31855.html), LinuxInsider
    15 October 2003
3.
4.  [TRON’s No
    Failure](http://tronweb.super-nova.co.jp/tronsnofailure.html).
5.
6.
7.  [T-Engine, arguably the most advanced ubiquitous computing platform
    in the
    world](http://ieeexplore.ieee.org/xpl/freeabs_all.jsp?arnumber=1427641)
8.  <http://www.t-engine.org/forum-guide/t-engine-summary>
9.  <http://www.t-engine.org/forum-guide/members-list>
10. <http://www.linuxinsider.com/story/31855.html>